<lang>
	<info>
		<lang>PORTUGUÊS</lang>
		<author>Daniel Sousa</author>
		<version>20/05/2008</version>
		<revision>1</revision>
	</info>
	<part>
		<name>community</name>
		<text>
			<old>section-community-blog-desc</old>
			<new>O Blog Oficial do eyeOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-blog-title</old>
			<new>Blog do eyeOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-ca</old>
			<new>Comunidade para a Catalunha (Espanha)</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-cn</old>
			<new>Comunidade para a China</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-cz</old>
			<new>Comunidade para a Republica Checa</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-de</old>
			<new>Comunidade para a Alemanha</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-es</old>
			<new>Comunidade para Espanha</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-forums-desc</old>
			<new>Forums oficiais do eyeOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-forums-title</old>
			<new>Forums do eyeOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-fr</old>
			<new>Comunidade para França</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-it</old>
			<new>Comunidade para Itália</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-localforums-desc</old>
			<new>Forums locais do eyeOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-localforums-title</old>
			<new>Forums do eyeOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-nl</old>
			<new>Comunidade para Holanda</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-official</old>
			<new>Comunidades oficiais</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-pt</old>
			<new>Comunidade para Portugal</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-sites</old>
			<new>Sites da comunidade (em inglês)</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-text</old>
			<new>A comunidade do eyeOS é a melhor forma de estar envolvido no projecto, para pedir ajuda ou comunicar com outros utilizadores e desenvolvedores do eyeOS.</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-unofficial</old>
			<new>Comunidades não oficiais</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-wiki-desc</old>
			<new>A Wiki Oficial do eyeOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-wiki-title</old>
			<new>Wiki do eyeOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-wolrdwid-text</old>
			<new>Todas as comunidades são mantidas por utilizadores do eyeOS que querem contribuir para o projecto, criando um website específico do eyeOs para o seu país. Se quiser começar uma comunidade do eyeOS para o seu país, por favor [a mail]contacte-nos[/a].</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-community-wolrdwide</old>
			<new>O eyeOS no mundo</new>
		</text>
	</part>
	<part>
		<name>concept</name>
		<text>
			<old>section-concept-idea</old>
			<new>A ideia por trás do eyeOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-concept-idea-list</old>
			<new>[li] Ser capaz de trabalhar a partir de todo o lado, usando um computador, usando um telemóvel, um gadget ou um PC completamente obsolento. [/li][li] Partilhar recursos facilmente entre os diferentes centros de um mesmo trabalho de uma empresa, ou trabalhar a partir de diferentes lugares e países no mesmo projectos. [/li][li] Beneficiando sempre as mesmas aplicações com o mesmo formato aberto, e esquecendo os habituais problemas de compatibilidade entre suites de Office ou tradicionais sistemas operacionais. [/li][li] Ser capaz de continuar a trabalhar, se tiver de deixar o seu computador local ou se ele simplesmente avariar, sem perder dados ou tempo para resolver seus problemas: Basta efetuar login na sua eyeOS e omutro lugar e continuar a trabalhar. [/li]</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-concept-idea-text</old>
			<new>O eyeOS tem tudo a ver com a centralização do trabalho e entretenimento num único local. O eyeOS tem tudo a ver com remover questões de compatibilidade entre aplicações e sistemas operativos. O eyeOS tem tudo a ver com a sua vida em todos os lugares.[br /][br /]Como você pode ver, a ideia por trás eyeOS não é ser um Sistema Operativo dentro de um Sistema Operacional, ou um browser dentro de um browser. O eyeOS é outro passo na vida da era digital:</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-concept-presentation</old>
			<new>Fazer downloadno formato [strong][a ppt]Microsoft Powerpoint[/a][/strong] | [strong][a odp]OpenOffice Impress[/a][/strong] | [strong][a pdf]PDF[/a][/strong]</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-concept-video</old>
			<new>Veja o eyeOS em acção</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-concept-video-download</old>
			<new>Fazer download do video em MP4 (com maior resolução)</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-concept-welcome</old>
			<new>Bem-vindo!</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-concept-welcome-text</old>
			<new>O eyeOS é uma plataforma Open Source concebida para armazenar uma grande variedade de Web Aplicações sobre ele. O eyeOS foi pensado como uma nova definição de Operação Sistema, onde tudo dentro dele pode ser acessado a partir de qualquer lugar de uma rede. Tudo o que você precisa fazer é login no seu servidor com um Browser de Internet  comum, e assim aceder ao seu computador pessoal, com as suas aplicações, documentos, música, filmes ... Tal como você os deixou da última vez.[br /][br /]Actualmente, com o sistema básico, você pode encontrar um pacote completo de aplicações, algumas para uso privado, como o gerenciador de arquivos, um processador de texto, uma
agenda, contactos ou um bloco de notas. Existem também algumas aplicações para utilizar em grupo, tais como um gestor de grupos, uma aplicação de partilha de arquivos, Um mensageiro de grupo e muitos mais.[br /][br /]O eyeOS é Open Source, licenciado sob a GNU Public License versão 3 (GPL3), o que significa que você pode ter o seu próprio servidor privado eyeOS para a sua família e amigos, empresa ou rede de Internet, de forma totalmente gratuita. Mas isso também significa que você
pode navegar através do código fonte eyeOS e assim desenvolver para o eyeOS ferramentas para personalizar o sistema e desenvolver novas aplicações que se encaixem nas suas necessidades específicas.[br /][br /]Se quiser começar a usar o eyeOS, você pode entrar no servidor internacional e livre do eyeOS,  ou criar o seu próprio servidor do eyeOS e ser capaz de decidir quem pode juntar-se e personalizá-lo de acordo com suas necessidades.[br /][br /]Criar o seu próprio servidor eyeOS é realmente muito fácil. Tudo o que você precisa é um servidor web com suporte para PHP5, e mesmo sem isso, você encontrará soluções completas que irão  instalar tudo o que você precisa para começar a usar o eyeOS em poucos minutos.</new>
		</text>
	</part>
	<part>
		<name>default</name>
		<text>
			<old>site-footer-1</old>
			<new>O [b]project eyeOS 2008[/b]. Sistema operativo web de código aberto &amp; Escritório na Web. [a mail]Contacte-nos[/a]</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-footer-2</old>
			<new>O alojamento e os serviços para o eyeOS são oferecidos por: [b][a interdominios]Interdominios[/a][/b]. [a partners]Learn more[/a].</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-footer-3</old>
			<new>Este site foi traduzido por [b][author][/b].</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-header-dev</old>
			<new>COMUNIDADE DE DESENVOLVEDORES</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-header-eyeoscom</old>
			<new>SERVIÇOS PROFESSIONAIS</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-header-eyeosorg</old>
			<new>PÁGINA INICIAL DO EYOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-header-lang-by</old>
			<new>by</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-menu-apps</old>
			<new>Applicações</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-menu-blog</old>
			<new>Blog</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-menu-concept</old>
			<new>Conceito</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-menu-demo</old>
			<new>Demo</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-menu-downloads</old>
			<new>Downloads</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-menu-forums</old>
			<new>Forums</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-menu-home</old>
			<new>Início</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-menu-use</old>
			<new>Use o eyeOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-menu-wiki</old>
			<new>Wiki</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-community</old>
			<new>Comunidade</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-community-text</old>
			<new>Faça parte da comunidade do eyeOS à volta do mundo!</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-donations</old>
			<new>Doações</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-donations-text</old>
			<new>O eyeOS tem o código aberto, toda a gente pode usar.</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-download</old>
			<new>Download</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-download-text</old>
			<new>Obtenha o último eyeOS e construa o seu próprio servidor.</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-news</old>
			<new>Últimas novidades</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-news-read</old>
			<new>Ler mais...</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-signup</old>
			<new>Use gratuitamente!</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-signup-text</old>
			<new>Se só quer usar o eyeOS, pode usar o servidor gratuito.</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-stickers</old>
			<new>Obtenha alguns autocolantes!</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-sidebar-use</old>
			<new>Use o eyeOS!</new>
		</text>
		<text>
			<old>site-title</old>
			<new>eyeOS  Web Desktop - Web OS - Web Office - Os seu ficheiros e aplicações em todo o lado!</new>
		</text>
	</part>
	<part>
		<name>donations</name>
		<text>
			<old>section-donations-euros</old>
			<new>Doar em Euros</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-donations-introduction</old>
			<new>Introdução</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-donations-stickers-text</old>
			<new>Se quiser receber alguns auto-colantes do eyeOS em sua casa (a sério, em todo o mundo), Envie-nos um e-mail para [a mail /a] durante os 7 dias a seguir à doação e nós iremos enviar alguns para sua casa.</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-donations-stickers-title</old>
			<new>Quer alguns auto-colantes?</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-donations-text</old>
			<new>O projecto eyeOS tem o objectivo de oferecer um gratuito,livre e aberto ambiente de trabalho baseado na web e as suas aplicação a toda a gente, em todo o lado. O eyeOS diponibiliza o seu código-fonte com a licensa GNU General Public License e permite a toda a gente melhorá-lo, modificá-lo e usá-lo livremente, sem custos.[br /][br /]Actualmente, aceitamos doações graças ao Paypal. Se nõ tem uma conta no Paypal, poderá fazer uma doação directamente através de Visa ou Mastercard, no mesmo local.[br /][br /]Por favor, escolha a moeda em que pretende efectuar a doação e será redireccionado para uma página segura para fazer a doação:</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-donations-thanks</old>
			<new>Muito obrigado!</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-donations-title</old>
			<new>eyeOS Donations</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-donations-usd</old>
			<new>Doar em Dólares americanos</new>
		</text>
	</part>
	<part>
		<name>home</name>
		<text>
			<old>section-home-developers</old>
			<new>Para desenvolvedores</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-home-developers-text</old>
			<new>O eyeOS introduz um novo modo de desenvolver aplicações web com o tollkit do eyeOS, uma biblioteca/classe para ajudar o desenvolvimento de aplicações e um grupo de funções para inreractuar com o sistema. Esqueça HTML, Javascript, sistemas de ficheiros e muito mais. Faça uma introdução de si mesmo à equipa de desenvolvimento do eyeOS, o eyeOS é software de desenvolvimento gratuito! [a dev]Go to developers community...[/a]</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-home-discover</old>
			<new>Descubra o eyeOS</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-home-taketour-concept</old>
			<new>O conceito</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-home-taketour-welcome</old>
			<new>Bem-vindo</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-home-users</old>
			<new>Para os utilizadores</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-home-users-text</old>
			<new>O eyeOS é um novo tipo de sistema operativo, onde tudp reside num browser web. Com o eyeOS, vai ter o seu ambiente de trablho, aplicações e ficheiros sempre consigo, da sua casa, do colégio, do escritório ou da casa do seu vizinho. Simplesmente abra um web browser, ligue o seu sistema eyeOS e entre no seu ambiente de trabalho pessoal e todas as suas coisas, tal como as deixou da última vez.</new>
		</text>
		<text>
			<old>section-home-whatis</old>
			<new>O que é o eyeOS</new>
		</text>
	</part>
</lang>
